(突發) 執到隻麻雀 要點處理？

仲係幾細隻，應該係唔識飛，係大廈後樓梯發現
等佢識飛就放生，但係要點照顧住先？

下世小心D

基拉

幫佢搵番爸爸媽媽

H5N1

唔見有

報漁農啦

精神過你

咁撚肥既

你發現咗隻雀幾耐?咁嘅size有可能係自己開始學搵野食 父母就會喺比較遠嘅地方觀察 有機會你太近隻b所以父母唔去接佢

如果真係搵唔到父母就麻煩你送去嘉道理

乳鴿

漁農外判 有機會唔救隻雀
Call 愛協 愛協一定會送去嘉道理

學到野

每日播另一種動物嘅叫聲 要佢學

但個後樓梯唔見有窗
同好高
佢點入黎

冇打算

AV ok?

都係喺其他ching度學番嚟
去到愛協/嘉道理後 佢地會比個編號你 可以隨時打過去查詢隻雀嘅近況

但係送過去佢地會點處理?

會唔會喺走廊飛入後樓梯?
我唔清楚你屋企大廈咩樣 好難評論

麻雀冇得養，好快死，除非係大自然

自己養啦

去花墟雀仔街買飼料餵佢。好快大，不會阻你好耐。功德無量，祝樓主一世都平安。

幾似 但我靚仔過佢

屌你老尾

也咩囉！！！

佢最高只係飛到A4紙嘅高度 ，好難想像佢飛到廿幾樓

買左啦 岩岩喂完
依架撚雀

最緊要保暖 開冷氣嘅話一定要搵個無風嘅地方擺 保持25度以上 28度更好
聽日再去雀仔街 買啲專畀BB雀食嘅嘢啦
利申：試過冬天執到隻BB雀 一樣未識飛 有餵嘢食但係唔知要保暖 三日後死咗

生來大自然

岩岩買完

打鳩佢

麻雀好難養
多數兩三日就死

嘉道理有專業醫雀嘅獸醫(全港只有三個)
會檢查隻雀身體情況 跟住照顧佢 以佢能夠重返大自然為優先 如果唔得就會留番喺農場養 佢fb成日有放番健康🐦🐦去大自然嘅po 可以去睇下

有機會父母帶上嚟或者自己走失跳上嚟

始終我地唔係專業獸醫 唔知隻雀會唔會有咩病/受傷 所以最好都係盡快送去嘉道理等專業人員負責番

好似唔關腹肌事

炸

睇下你個名

仲以為拎隻九筒出嚟

有時人們發現幼鳥嘅情況係 隻雀由鳥巢高處跌落 容易有內出血等等情況但難以比拾獲人發現 加上餵飼嘅食物種類 數量 次數不當 等等原因 好快就上天堂

等我Google下先

炸蟲蟲

打牌？

蒸

點呀臭G

炸呢

咁勁自己跳上黎

有機會因為未執到前食咗污糟野 或者你餵食嘅食物種類/次數/份量不當 或者隻雀有病 好多因素影響未必單單因為保暖不足

臭g蟲

咁我點先知佢食飽未

要碰

自摸ok?

呢個size你比食物佢 佢食飽後就唔會理你 大概隔幾粒鐘就會叫你比野佢食
但唔排除受驚過度唔肯食野

佢D叫聲係咪西西聲

屌 有聲

佢有食
食完之後佢真係唔so我
依架佢訓左

好似係 唔記得左
捉佢果陣好嘈，過左陣佢冇再叫

tori!

訓左去邊

麻雀係日行性鳥類 可以比個幽暗地方佢瞓覺 注意通風唔好焗死佢 呢啲天唔使太注意保暖 除非你屋企勁大風
到聽朝佢就會叫你起身比野佢食架啦

紙皮箱

有冇圖睇 未見過麻雀訓教

野生動物最好都係由父母湊大 灌輸捕食躲避天敵嘅技巧比佢地 一代傳一代 希望佢父母聽朝會番嚟附近搵仔啦

認真
唔知隻雀有冇咩菌
樓主最好check下身體

有啊 幾清涼

應該冇事嘅

最多咪死

又會咁趣致都有

唔好嘈親人

下世小心啲

呢隻好q 識唔識講野？

上一代人講，麻雀係一種典型嘅： 不自由毋寧死嘅動物
唔好諗住養，會自殺比你睇。

塊布會唔會跌落嚟？

即刻帶佢落街開檔，神雀妙算，賺返幾舊水幫補吓

屌 佢同你第三張相一樣 都係縮埋個頭

冇事嘅 ，樓主最好接觸佢前後都洗手，保障自己同時又保障隻雀

屌 舊登痴撚線故

留返下次打牌用

係咪俾條狀物件佢企會舒服d

有野頂住

唔知喎

樓主 根據我對鳥既認知 係十幾年之後你會比個女人斬左隻手 呢隻鳥會咬住把大劍返來送比你練功 而且你仲會同隻鳥係戰場上瘋狂殺敵

唔識㗎 小型鸚鵡嘅一種 有隻最鐘意喺食物兜度痾屎

發達大計 賺左請你住半島

縮埋個頭代表佢有安全感 好事黎

咁我幾時見到姑姑

咁佢會唔會同你玩嫁

咁我應該係好男人

視乎樓主想自己暫養定送去嘉道理
選擇前者 養一至兩個禮拜嘅話就最好預備木棍比佢企 太耐企喺平地有機會生壞姿勢

搭lift

咁佢第二朝會唔會頸痛

麻雀冇得養
好快死
一定要野生

當佢寵物小精靈咁train, 咩大王燕之類。
train完之後派佢去攻擊咕咕咕。

夠哂肥美

插支筆落中間頂住當先得唔得
我打算睇埋今晚先

除非你由細養到大…如果唔係佢冇自由會絕食/自殺

撚雀

你過多兩日應該會執多隻大隻小小既返來 果隻仲識姑姑叫

有兩隻多數會 兩隻有野食先會 一隻就睇佢嗰陣發唔發癲

不過呢啲虎皮鸚鵡好難教玩小把戲/做動作 唔好期望太高

訓練佢飛得唔得

撚緊 有兩隻

滾熱d油 爆香左d薑蔥蒜蓉先啦

點自殺法

好 邊忽好呀 睇過

教緊佢送信

唔會

聽過嘅講法係嚇死

有啲人話係會激撚死
有啲人話佢會開始唔食嘢

唔使住 而家由佢瞓先 第一晚唔使搞太多野 就會生壞腳都係長時間(以日計)先會 唔使擔心

睇啲毛佢幾健康，唔洗擔心
下世都仲可以做返個人

想睇 好肥隻麻雀 好得意

train到佢聽指令：
例如你一吹口哨，佢仆住飛過黎，再係d女面前表演一下，包濕曬。

難度同中六合彩頭獎差唔多
麻雀好難養得熟

抱緊處理！

小學雞個時唔知定同呀哥捉過一隻
轉個頭咬死左自己
樓主都係早日放生

我靚仔過基拉應該唔會嚇死

咁我試下叫佢老母接佢走

受驚過度 唔肯食野居多
但更多係飼養方法有誤/生病又冇適當治療而死

你個人同你個名應該一樣
咁都唔怪得隻雀

過黎我屋企睇
好似得靚女先比入

呢啲表演會中大型鸚鵡易表演到啲

有棍睇唔睇得

明白，但我今日一直放係自己隻手指到
但佢都唔飛入，依架連蓋都唔come

上網睇啦

想問下佢點樣咬死自己

開心share啦

但佢搭完點開防火門

Cute

Me?

J住我隻腳頂住先

希望聽朝佢父母會番嚟附近搵佢

養

試過執隻咁上下大嘅麻雀
放係附近樹蔭之後有大雀落黎餵佢
佢住左係個花槽幾日就唔見左
唔知係學識左飛定點

I mean your bird

我要隻雀

佢而家唔喺箱入面?

拿話撚左啦，依加d麻雀好撚串，唔撚驚人

性暗示

係箱入面訓緊

濛狗

羅布·路奇

臭g

應該係隻雀嘅父母番嚟接佢 帶佢去學搵食

That’s your mum!

西西西西.....西西西....

臭g生咗臭g蟲 又名牙龍

影多d相啦 好可愛

蟲蟲以後有新花名 可以擺落電雞寶寶嘅po個牙龍簡介度

點先知係佢父母

樓主係咪打算養大後放生？
唔好啦，佢未大得透就比你養開唔會識得自己搵野食架

冇打算養大

我都執左隻，養左幾日，餵佢飲奶

識行未

痾啲屎落佢度，等佢知度比人痾屎係個頭度係感覺

你cute d

識行唔識飛，毛都未生齊

shy

點解仲細過我果隻

你點照顧佢

佢父母會用叫聲嚟搵b 同隻雀b交流 聽到出面喺咁吱吱喳喳 你嗰隻又叫下叫下就係

麻雀好愛自由 寧死不屈
你都係儘早放生佢啦

鸚鵡奶粉唔適合麻雀食

又好似有 不過得佢自己叫

但佢飛唔起同送死冇分別

我識獸醫教我餵住手養奶先(佢送俾我)，夜晚會加少少浸爛飼料，話再大少少可以餵小米，但佢都未識自己食
有識人教我餵蟲但我女朋友唔敢餵所以冇

睇d 人話餵蟲要剪左個頭先
我即刻唔想餵

認真建議樓主盡快放返佢去附近多麻雀出現嘅地方
我以前都汁過隻，養極都唔識飛，冇耐隻嘢就香咗啦

屌你老母啦愛協
唔識唔撚好導人啦
愛協一年殺幾撚多隻動物呀

details

即係好似愛港力咁
講就係愛護
名稱黎架咋
係咁人導毀滅
動物界行內人都知架啦

咁其他呢？
其實有邊d 真係愛護

話送去漁農嘉道理個d on9少陣啦，漁農最叻殺生，嘉道理你麻雀一隻得鬼閒理你咩，樓主有心養咪俾佢養囉

我怕我會搞死佢

我養過一晚 個陣好夜入左來我屋企 來到淨係肯飲水 太夜搵唔到夜食 第二日朝早佢d屋企人係我屋企出面係咁叫 之後放返佢出去就走左

扔撚左佢啦

得個屌字
咁你講下其他建議啦
上面都講左麻雀唔放生佢地會尋死

唔好咁樣

以前有次大雨執到隻落湯雀
帶返屋企幾日 俾毛巾同野食
見佢飛得到就係騎樓放走佢
之後返過黎兩次 認得出係佢

好耐以前養過，會喂蟲同糊仔，食蟲啲屎會好白
痴線屋企人喂佢食煙，搞到佢上哂癮

咁好
希望我呢隻識飛就得

咁佢有冇食埋一份

佢就係會食埋一份，後尾仲會chur人畀煙佢

放走佢啦
之前有人post 過麻雀係養唔到 會受驚而死

我d你老母

但放生佢地會唔會仲易死？

總之唔好養咁耐
一陣搞到佢搵食能力都冇埋

仆街我怕佢聽朝醒左係到9叫
不過都好，叫我起身返學

我聽朝問下佢幾時識飛

點知

咁惡

我in返你老母

我都執過嚟養過 差唔多大
一開始都唔識飛 但都養左兩三日
我買撚晒雀糧
有日好似佢老豆老母喺屋企附近飛嚟飛去
我諗住佢識飛 放佢飛左出去就一去無回頭

仲記得放佢喺枱 佢仲識飛嚟我膊頭

我有安全感

放生佢嘅生存機率應該大過你繼續養

一去冇回頭正常啦
路痴係咁

多利～

愛協殺嘅係貓狗 ie非本地原生動物
殺雀只係rare case 根本就冇報導過愛協殺雀
相反你去野鳥觀鳥協會 嘉道理農場等page都會叫你call愛協 佢地會pass去嘉道理
唔知閣下又有冇search過呢
愛協本身根本就唔會接收野鳥 call咗佢地接之後佢地係會pass比嘉道理 唔會收埋嚟養

食糊！

Facebook啲廢老都係咁講 之後有人擺上fb就會接收啲雀 除咗收到隻雀仲收到好多like 不過成功養活放番大自然嘅post就真係少之又少啦

呢個真😂😂
亦係我贊成送去嘉道理嘅其中一個原因

睇埋聽日 如果係ga 話會送去嘉道理

其實係人造人16號

你送去之後佢會比個編號咁嘅野你 可以打電話去查番隻雀而家點

佢會唔會 hea 9 我

你覺得咩叫hea9你先
唔排除有西面職員招呼你

姐係我問隻雀 依架點樣
佢就只講句 好 就cut 9我線

呢個都似 但好似我大隻d

屌你老味

麻雀會因為冇自由而自殺，盡量放生佢啦

黃嘴先係幼雀

個身好撚多蟲架喎

咁你咪即管送你養緊個隻貓去愛協睇下佢地點愛你隻貓囉
天真小朋友

麻雀都有自尊過香港人

唔會
類似會講隻雀做咗檢查 冇內傷 工作人員安排佢接受放生訓練呢啲
應該你fb message佢都會覆

唔撚係啊 我岩岩打完飛機黎
會唔會生蟲？

哥哥 你知唔知麻雀係香港本地野生動物?
貓同野鳥可以相提並論?

慢慢兜
我討論緊愛協會殺動物 根本唔係愛
你就係度講咩 本唔本地
九唔搭八

下世打少d啦

Rip

以前係地下執過隻受左傷既麻雀
執完返屋企養左一排 好返就自己飛走左

病雀？

睇落唔似 又食得又跳得
精神過我

咁咪好
等佢帶條女返黎見你
之後你再睇下自己

我條大岩蛇唔怕蟲

因為通常受傷病雀先會俾人捉到
細個執過幾隻 無耐就死咗

但我見日本人救雀 又養得掂

一開始捉左佢成十分鐘，捉到叫到要生要死
依架靜到啞左咁

即係咁 我冇否認過愛協會因為資源唔足以拯救所有流浪貓狗而殺貓狗 呢啲新聞都有賣
首先 貓狗同野鳥除咗物種外 係香港法例度有好大程度上嘅分別
野鳥受香港法例第170章野生動物保護條例保護 係野生動物 如果你見到有人/機構畜意殺害野鳥可以告鳩佢嘅 暫時我亦睇唔到有資料話愛協會殺野鳥
另外 亦都因為野鳥(樓主隻麻雀)係野生動物 愛協係唔會接收野鳥嚟養 佢會pass去嘉道理 根本冇咁得閒接嚟養 如果唔係香港野鳥 例如鸚鵡 愛協係會收養然後定期出post比人領養 小型鸚鵡例如愛情鳥 雞尾 或者相思都係比較常見嘅品種
最後 冇人想同你討論愛協點殺動物 殺乜動物 如果你對野生鳥類救援冇乜認識嘅話 可以收收皮或者去fb開下post屌愛協

笑撚死打咁大篇野
好撚似d分手文 係咁單方面send幾篇野去屌人咁
tldr 你贏你贏

因住嚇死

駁你又話分手文 唔駁你又話駁唔到 贏嗰個係你至真
到而家都冇建議比到樓主 又諗唔到新pts
建設性0又駁唔到 見到都覺得柒

我上面就係屌緊人 唔好拎去愛協
你就屌我點解要屌愛協 話雀仔愛協唔收
其實我咪同你講緊既野一樣囉
都唔知你打篇野屌乜
勁撚on9

應該唔會 暫停佢縮埋一舊訓死左

其實呢...你call完愛協之後 佢拎到隻雀會pass去嘉道理...........

講咁耐
可唔可以話俾我聽你到底想屌我d乜

叫人咪撚送隻雀去愛協因為佢會殺動物
比人駁到體無完膚而家扮傻仔
Jm9

煲湯，應該幾補

呢位Ching咁慘 我都無謂再應佢搞到佢越嚟越柒啦唉 🚬

我完全唔覺有體無完膚
我完全係唔想理你既態度
講真你可唔可以睇撚返上面
有人叫佢送去愛協
我叫樓主唔好送

然後樓主問點解
我話愛協係閪組織

你就開始屌鳩我咩貓狗收 本地乜乜收 野生唔收

我都唔知你Jm9？
我由頭到尾 冇講過愛協會殺撚左隻雀
只係話佢會殺好多動物

我原本真係唔想理你
成個白痴咁係咁吠
晒我時間

到依家你覺得你贏晒
我真係唔知你做乜撚 點解會有d咁既諗法

你唔明既 睇撚返多一次我既留言
用下你個腦
咪撚成日諗咸濕野 淨係撩交嗌 成個低能咁

你要吠請隨便 我唔會再同你個白痴對話
浪費我時間

傻仔，你慢慢吠
總之愛協就係閪公司

樓豬好風趣 想同樓豬做愛

果隻叫雞湯

煮黎食
再開一個新post係飮食台
叫食過雀 你問我答

餵你條蟲仔比佢食
可能佢開個叫食過人類 你問佢答

雀

省

細個有隻省飛左入屋
放左佢入個鞋盒 開左幾個氣窗 仲餵佢食省栗
點知第二日就死左
唔知係臭死左定點
總之祝樓主好運

食省栗 你食都死啦

雲雀

咩叫hkcc

品種？

Poly 附屬學院

係咩，根據我既認識樓主係十幾年後會係戰場上面瘋狂咁斬曬人地啲手手腳腳，然後樓主會見返雀仔既主人，發現係自己既老死